http://www.xataka.com/moviles/xiaomi-viste-de-metal-a-su-telefono-mas-asequible-redmi-3#to-comments
Gadgets y tecnología: últimas tecnologías en electrónica de consumo - XATAKA






Buscar »

Google+
@kotecinho
Editor senior en Xataka
Así es cómo se consigue convertir un tablet en un equipo de sonido 5.1
Los tablets tienen un problema serio con el sonido. ¿Por qué suena tan enlatado? Así es la solución de Huawei.

Ya está aquí el nuevo teléfono de Xiaomi, se esperaba una renovación en su dispositivo más asequible, conocido como Redmi, y ha sido presentada oficialmente hace unas horas. Como era de esperar, los chinos ofrecen mucho por poco más de cien dólares. Vamos a conocer al Xiaomi Redmi 3.
Un teléfono asequible que se vende por millones de unidades, posiblemente sea el modelo más extendido en el panorama Android en su segmento - en China es el que manda -, y razones tiene para seguir siendo interesante en esta nueva iteración. Para empezar, lo han hecho lucir mejor gracias a su nuevo cuerpo metálico, poco habitual en su franja de precios.
Redmi 3 es el teléfono barato que no quiere parecerlo: metal y muy buenas especificaciones El cambio de plástico por metal en la carcasa ya nos lo olíamos, estaba en todas las predicciones y filtraciones, y era algo que ya nos habíamos encontrado hace un par de meses en el Redmi Note 3 - su versión phablet -. 
Redmi 3 es el teléfono barato que no quiere parecerlo: metal y muy buenas especificaciones 
Al margen de tamaños, la principal diferencia respecto al Redmi Note 3, en especificaciones puras y duras, es que en este modelo no hay sensor de huellas.
Terminando con datos importantes a conocer, tenemos que Xiaomi sigue teniendo predilección por Qualcomm, independientemente de la gama. Para la ocasión se ha elegido un novedoso Snapdragon 616 - 64 bits -, que está bien flanqueado por un par de gigas de RAM y 16GB de memoria interna - ampliables -. La resolución con la que tendrá que lidiar es 720p.
No parece ir mal calzado en cuanto a cámaras, ya que la principal es de 13 megapíxeles y presume de especificaciones de otro nivel de precios: lente f/2,0 o 0,1 segundos para enfocar - detección por fase -. Si damos la vuelta, la cámara frontal es de 5 megapíxeles con una lente f/2,2. Ambas son capaces de grabar vídeo en modo 1080p.
Entre los detalles que suelen pasar desapercibidos, pero no menos interesantes, tenemos un puerto de infrarrojos, y una segunda ranura que lo convierte en Dual SIM, pero que a su vez acepta microSD (podemos expandir hasta 128GB)
No solo dobla la capacidad de batería, también cuenta con sistema de carga rápidaEl segundo punto interesante de este dispositivo con cinco pulgadas de pantalla está en el incremento de batería: 4.100mAh. Es una gran capacidad para su tamaño, y según Xiaomi, produce un incremento del 80% en la autonomía, cuando se trata de usar el dispositivo en llamadas.
No solo dobla la capacidad de batería, también cuenta con sistema de carga rápida
Lo mejor de todo es que no han creado un teléfono gordo, todo lo contrario, ya que todo cabe en unas dimensiones de 139,3 x 69,6 x 8,5 milímetros. 
El nuevo Redmi pesa 144 gramos. Un referente como el iPhone 6s tiene una pantalla de 4,7 pulgadas, batería de 1,715mAh, y pesa 143 gramos. Nos cuentan que los progresos en diseño y ubicación de batería son una evolución de lo conseguido con el Mi4i.
Es pronto para hablar sobre conectividad, al menos yo no soy capaz de encontrar en qué redes conecta este teléfono, algo muy importante para aquellos que quieran hacerse con uno y ponerlo a fuencionar aquí. Os recomiendo que echéis un vistazo a este artículo.
Se trata de uno de los procesadores de 64 bits - 28 nm - de nueva hornada de Qualcomm, dentro hay ocho núcleos del tipo ARM Cortex A53. Pueden correr a una velocidad de 1,7GHz, y la GPU asociada es una Adreno 405.
Lo interesante del chipset es que está diseñado para lidiar con pantallas WQXGA (2560x1600), así que con este terminal 720p irá bastante bien. También es justo comentar que la conectividad LTE es de tipo Cat 4, con hasta 150Mbps de bajada. No nos olvidamos de la citada carga rápida del soporte Quick Charge 2.0.
No nos engañemos, nos encanta este terminal asequible, y nos gustaría que su distribución fuera oficial por estos lares, pero el producto gordo de Xiaomi está a la vuelta de la esquina y se llama Mi 5. Tenemos que saber algo sobre él en este mes de enero, ya están empezando a salir filtraciones que nos enseñan su aspecto metálico. Hugo Barra confirmó que dentro hay un Snapdragon 820:
My own Mi 5 just rolled off our production line today and... into my pocket. Qualcomm Snapdragon 820. So worth the wait :)
Todos estos teléfonos nuevos no van a contar en las cifras de ventas conseguidas el año pasado, que debemos recordar que es el primer año en el que la compañía frena sus expectativas. Intentó poner una barrera de 100 millones de unidades vendidas, tras haber conseguido llegar a 61 millones en 2014. 
A lo largo del año vieron que la cosa no iba a conseguirse y se actualizó la estimación, que se queda en 80 millones para 2015, un gran número, pero parece que pierde competitividad con respecto a Huawei, que parece la única con infraestructura y potencia para coger a Samsung y Apple.
Mientras conseguimos recopilar toda la información interesante sobre este Redmi 3, os invito a echar un vistazo a la galería del producto, y a leer la reflexión de mis compañeros en Xataka Android: ¿Puedes tener un buen móvil Android por menos de 100 euros?
 


            Ver galería completa » Redmi 3 (8 fotos)
    














































 window.addEventListener('load', function(){
    $("#carousel-0").elastislide();
 });


Más información | Xiaomi
En Xataka | Redmi Note 3
También te puede gustar
+ en Xataka
Tecnología
Estilo de vida
Motor
Ocio
Economía
Latinoamérica
Participamos en
